OFD.Ferma включает в себя 3 модуля:

OFD.Ferma API - предоставляет общие настройки для взаимодействия с API ОФД Ферма по адресу admin/config/services/ofd-ferma и действие (Rules action) "Create OFD.Ferma unmanaged receipt" - для создания чека. Это действие может быть использовано в случае, если оплата принимается без участия модулей Commerce или Ubercart - например, по событиям (Rules events), генерируемым модулем Payment. Список чеков доступен по адресу admin/content/ofd_ferma_receipts.
В списке присутствует ссылка для просмотра напечатанного чека. В случае, если на сайте включен модуль Colorbox и разрешена загрузка через Colorbox (Colorbox load) - чек будет показан в модальном окне Colorbox, иначе - ссылка откроется в новом окне.
Статусы чеков обновляются по расписанию (Cron), необходима настройка расписания для своевременного обновления статусов чеков.

Модули OFD.Ferma Commerce и OFD.Ferma Ubercart реализуют однотипный функционал для заказов и оплат, реализованных модулями Commerce и Ubercart:
- действия (Rules action) "Create OFD.Ferma receipt from Commerce order" и "Create OFD.Ferma receipt from Ubercart order" - для создания чеков по событию поступления оплаты заказа, с заполнением чека позициями заказа, и привязкой чека к заказу. Если требуется передавать в чек одну строку, например - "Оплата заказа №...", то в этом случае можно воспользоваться действием "Create OFD.Ferma unmanaged receipt", потребуется дополнительно заполнить поле-ссылку на заказ отдельным действием.
- список чеков с привязкой к заказу доступен по ссылкам admin/commerce/ofd_ferma_receipts и admin/store/ofd_ferma_receipts - для Commerce и Ubercart соответственно
- на административных страницах оплаты заказа выводится список чеков по данному заказу и форма для создания нового чека (например, при отмене оплаченного заказа)
- в случае, если используются модули учета налогов: commerce_tax или uc_taxes, размер ставки НДС определяется настройками этих модулей. Если определить ставку НДС невозможно, используется ставка по умолчанию, заданная в настройках модуля OFD.Ferma API или действий, которыми создаются чеки.

Установка.
Загрузите папку ofd_ferma в директорию с модулями sites/all/modules, откройте страницу администрирования модулей admin/modules и в, зависимости от используемого модуля коммерции - включите модуль OFD.Ferma Commerce или OFD.Ferma Ubercart. Если предполагается использовать модуль без электронной коммерции, включите модуль OFD.Ferma API.
Подтвердите включение дополнительных модулей, указанных в зависимостях. Если необходимые модули отсутствуют, их надо так же загрузить в папку с модулями.

Конфигурирование.
Перейдите на страницу admin/config/services/ofd-ferma и укажите данные для подключения к API ОФД Ферма.
Не рекомендуется игнорировать ошибку SSL сертификатов, т.к. в этом случае конфендениальные данные могут быть прехвачены в ходе MITM-атаки.
Далее, необходимо настроить рекцию на событие поступление оплаты по адресу admin/config/workflow/rules - либо добавить действие Create OFD.Ferma receipt... в существующее правило, либо добавить новое.
